如果你/妳, 有啲野想同人傾下, 覺得有啲唔開心, 或者想發泄... 請入黎

From scoutscout

ps. 請注意唔好講太多個人資料

#723下晝四點版本

【針對近日狀況特別支援服務】

（1）【香港心理學會輔導心理學部 第三期《心理支援服務》】
*免費個別面談服務*
服務表格：
對象：18歲或以上人士（如對象為18歲以下人士，必須由家長或監護人陪同出席）
每節時間：50-60分鐘（最多3節）
*服務日期至2019年8月31日止
原PO：

（2）【香港明愛家庭服務 - 錦繡良緣Fun享網】
明愛心靈支援熱線：31508712
22/7開始，10am-12pm 由香港明愛家庭服務專業社工接聽，內容及資料保密
原PO：

（3）【與你同行－臨時情緒支援服務】(民間義務專業團隊)
Whatsapp: 5686 7040
🔸服務時間：非24小時，一般回覆時間為10:00至20:00，緊急情況則按需要而定。
🔸服務流程：先Whatsapp 團隊聯絡人KK (5686 7040)，收到留言後會於上述時間內回覆（特殊情況除外），並儘快安排社工或輔導員提供支援。
原PO：

（4）【香港紅十字會】
心理支援熱線：3628 1180（中、英語）
服務時間：23-24/7 10am-10pm
情緒受到影響嘅市民亦可以WhatsApp短訊去 (+852) 5164 5040預約 #ShallWeTalk 心理支援服務，我哋會盡快同你聯絡
原PO：

（5）【良心理政】
*心靈照顧站2.0*
從7月18日開始，想揾人傾可以繼續在網上表格( ) 登記，
或者whatsapp 9547 5781 留下你 的稱謂、電話（只限香港電話）、及簡單描述你的情況，
又 或者致電9547 5781在留言信箱留言，
我們的心理學家會儘快與你聯絡☘
原PO：

（6）【Edge Development Centre】
持續提供服務
Facebook PM:
教育心理學家義工團隊為受情緒困擾的學生、教師、家長提供義務心理輔導。
請有需要的同學及師長Facebook PM本中心，我們會儘快安排人手致電。
原PO：

- - - - - - - - - - - -
【社區恆常網上/社交平台/電話熱線服務】

1.【生命熱線】
24小時預防自殺熱線 2382 0000
Youth Link 青少年生命專線2382 0777

2.【明愛向晴軒】
24小時向晴熱線 18288
由專業社工提供即時危機介入及電話輔導服務

3. 【東華關懷熱線】
熱線：2548-0010
服務類型：青少年及家庭服務
星期一至五：2-6pm (公眾假期除外)
（服務時間以外，設錄音留言）

4. 【心晴行動慈善基金】
情緒支援熱線電話服務：2301 2303
服務時間：星期一至五10am-1pm/2pm-5pm；星期六10am-1pm

5.【青年新領域熱線】
熱線電話：2635-7709
為受精神困擾的青年人提供情緒支援熱線服務
服務時間：星期一至五10am-530pm

6.【女青輔導熱線】
熱線號碼：2711-6622
提供抒發情緒和傾訴的機會、初步商談尋求解決問題的途徑、轉介有需要人士接受個人、婚姻及家庭輔導、提供社會服務資源的資料
服務時間：星期一至五 7-930pm

7.【關心一線】
熱線號碼：27778899
對象及內容：為6-24歲的青少年而設立的輔導專線，為向身處危機及壓力的青少年提供緊急支援。
服務時間：星期一至六，2pm-2am

8.【Open噏】
透過手機或電腦，利用文字訊息，將[噏係心]的心事跟我們的社工或受訓的輔導員分享，既輕鬆又可以避免各種的尷尬。
服務對象內容：為11至35歲人士提供情緒支援服務
支援社交平台包括：
Website:
Facebook: [hkopenup]
SMS:+852 9101 2012
WeChat：Open噏

9.【uTouch】
透過不同網上平台，為網上青年提供輔導服務，社工亦會辨識有需要之個案作面談及進一步跟進。
WhatsApp: 62778899
Telegram: @utouchsocialworker
Instagram: @utouch_hkfyg
Facebook:
網站聊天室:
網上輔導時間
-星期二至四 (4:00pm-10:00pm)
-星期五至六 (4:00pm-2:00am)

10. 【SJS第六點 Six Degree Hubs - 港島區網上青年支援隊】
網上輔導平台：
WhatsApp：59333711
Telegram: @hearforyou
Instagram: @sixdegreehubs
原po：

11. 【浸信會愛羣社會服務處兒童及青少年身心健康服務】
情緒支援熱線：3413-1543
中心會盡力維持服務，而各同工因應個人情況，未必即時在工作崗位當中，但會盡快回覆留言。
原po：

12.【利民會】
《即時通》精神健康守護同行計劃
24小時公眾熱線：3512-2626

13.【香港小童群益會】
家長專線服務申請：2866-6388
(星期一至三：2-4pm；星期四：7:30-9:30pm)

- - - - - - - - - - - -
如深宵時間想找外展社工，可致電以下熱線
【各區青少年深宵外展服務熱線】

[中西區及離島區] 東涌綜合服務中心：62798818 / 62798819 / 62798820

[東區/灣仔區] 香港中華基督教青年會柴灣會所賽馬會綜合青少年服務中心
28987802

[南區] 明愛賽馬會赤柱青少年綜合服務：90937057

[油尖旺區] 香港遊樂場協會旺角青少年綜合服務中心「礦」展工程：60224141

[九龍城區] 何文田綜合發展中心 九龍城深宵青少年工作隊：60230066

[深水埗區] 香港基督教服務處深水埗中青少年綜合服務：61302030

[黃大仙/西貢區]
香港青年協會康城青年空間：61312225
香港小童群益會賽馬會慈雲山青少年綜合服務中心 : 67763343

[觀塘區] 香港小童群益會賽馬會秀茂坪青少年綜合服務中心：67763343

[荃灣/葵青區]
香港中華基督教青年會荃灣會所賽馬會綜合青少年服務中心：2499 0766
香港遊樂場協賽馬會青衣青少年綜合服務中心：6022 0122

[屯門區] 救世軍屯門東青少年綜合服務 : 6037 7780

[沙田區]
香港聖公會賽馬會馬鞍山(南)青少年綜合服務中心：8207 6363
沙田青少年綜合發展中心 : 6022 2001

[大埔及北區]
香港青少年服務處賽馬會大埔青少年綜合服務中心 : 6280 6281
香港青少年服務處賽馬會天平青少年綜合服務中心 : 6280 6281

[元朗區] 賽馬會朗屏青少年服務中心 : 8209 9021